# Занятие 1 - основы языка Java часть 1

## Первая программа

Давайте напишем Hello World
```
public class Main {
    public static void main(String[] args) {
        System.out.println("Hello world!");
    }
}
```
Что здесь написано?
Первая строка - объявление класса. Что такое класс, мы узнаем через неделю, но сейчас стоит запомнить, что всё в языке Java связано с каким-то классом. И наша программа всегда будет состоять хотя бы из одного описания класса. После объявления класса идёт его тело, ограниченное фигурными скобками.

Далее находится объявление метода main. Метод это часть кода, которую можно запустить, и она что-то сделает. Метод main запускается, когда мы запускаем нашу программу. Мы можем написать другие методы, но они сами по себе не запустятся, нам придётся запустить их самим из метода main. Если вся наша программа не будет содержать метода main, она не скомпилируется (*).

Третья строка нашей программы - вывод строки в консоль. Но так как в Java всё делается через классы, то мы обращаемся к классу System, который является частью языка, в нём находим объект out и у него вызываем метод println.

Далее идут закрывающие фигурные скобки, которые ограничивают внутренности класса и метода. Важно следить за последовательностью открывающих и закрывающих скобок в программе - иначе она не будет работать.

## Примитивные типы данных
Очень важный объект в программе - переменная. Это такой кусок данных, какое-то значение, к которому мы можем обратиться по имени.

Переменную мы объявляем с привязкой к типу значения, которое сможем туда положить.

В языке Java есть примитивные и составные типы данных. Составные типы соответствуют классам, а так как классов можно написать сколько угодно, составных типов данных у нас тоже сколько угодно. А вот примитивные типы данных это особые типы, которых совсем немного:
- `int`, `long`, `short` - целые числа
    ```
    int a = 5;
    int b = -23;
    long c = 100000000000000000000;
    short s = 10000;
    ```
- `byte` - целое число, которое занимает один байт (значение от -128 до 127)
    ```
    byte d = 120;
    byte e = -127;
    ```
- `double`, `float` - положительные и отрицательные дробные числа
    ```
    float h = 0.15;
    double pi = 3.1415;
    ```
- `bolean` - логический тип (истина\ложь)
    ```
    boolean t = true;
    boolean f = false;
    ```
- `char` - символ
    ```
    char c1 = 'd';
    char c2 = 'ы';
    ```

Как вы могли заметить, большинство римитивных типов предназначены для чисел. Со значениями этих переменных можно делать всё то, что мы привыкли делать с числами
```
int a = 3;
int b = 5;
int c = 3 + 5;
int d = 5 - 3;
System.out.println(c * d);
```
Напишите программу, которая выводит результат сложения, умножения, вычитания и деления для чисел по заданию

## Методы
Методы это части кода, которые можно выполнить по вызову. Метод может что-то посчитать и вернуть, а может не вернуть ничего
1. Напистаь метод, который печатает привет
2. Написать метод, который печатает число
3. Написать метод, который считает сумму чисел
4. написать метод, который считает длину окружности по диаметру или наоборот

## Циклы и условия
1. Проверка числа на чётность
2. Поиск суммы и количества цифр